% ARTIGOS PRINCIPAIS -- Devem ser apresentados em algum momento do trabalho
@article{russom2011big,
  title={Big data analytics},
  author={Russom, Philip and others},
  journal={TDWI Best Practices Report, Fourth Quarter},
  pages={1--35},
  year={2011}
}

@article{beales2010value,
  title={The value of behavioral targeting},
  author={Beales, Howard},
  journal={Network Advertising Initiative},
  year={2010}
}
	
@article{buenometodos,
  title={M{\'e}todos Heur{\'\i}sticos},
  author={Bueno, Fabr{\'\i}cio},
  year={2009}
}

@article{gonzalvez2016operating,
  title={Operating an Advertising Programmatic Buying Platform: A Case Study},
  author={Gonzalvez-Caba{\~n}as, Juan Carlos and Moch{\'o}n, Francisco},
  journal={International Journal of Interactive Multimedia and Artificial Inteligence},
  volume={3},
  number={Special Issue on Big Data and AI},
  year={2016}
}

@article{mendes1997inteligencia,
  title={Intelig{\^e}ncia artificial: sistemas especialistas no gerenciamento da informa{\c{c}}{\~a}o},
  author={Mendes, Raquel Dias},
  journal={Ci{\^e}ncia da Informa{\c{c}}{\~a}o},
  volume={26},
  number={1},
  year={1997},
  publisher={SciELO Brasil}
}

@phdthesis{barretoanalise,
  title={Uma an{\'a}lise da divis{\~a}o digital no Brasil atrav{\'e}s da aplica{\c{c}}{\~a}o da aprendizagem de redes bayesianas},
  author={Barreto, Luis Fernando Britto Pereira de and others},
  school={Universidade de S{\~a}o Paulo},
  year={2012},
}

% Outros artigos -- Utilizá-los se faltar referência
@article{chen2012business,
  title={Business Intelligence and Analytics: From Big Data to Big Impact.},
  author={Chen, Hsinchun and Chiang, Roger HL and Storey, Veda C},
  journal={MIS quarterly},
  volume={36},
  number={4},
  pages={1165--1188},
  year={2012}
}

@article{barreto1999inteligencia,
  title={Intelig{\^e}ncia Artificial no limiar do s{\'e}culo XXI},
  author={Barreto, Jorge Muniz},
  journal={Florian{\'o}polis: PPP edi{\c{c}}{\~o}es},
  volume={97},
  year={1999}
}

% Links -- Utilizar apenas em último caso
@misc{htmlcssoquee,
  author = {Diego Eis},
  title = {{O básico: O que é HTML?}},
  howpublished = "\url{http://tableless.com.br/o-que-html-basico/}",
  year = {2011}, 
  note = "[Online; acessado em 18/05/2016]"
}
@misc{showthenglr,
  author = {Guilherme Vicente},
  title = {{Apresentando o Angular.JS}},
  howpublished = "\url{http://dextra.com.br/apresentando-o-angular-js-4/}",
  year = {2014}, 
  note = "[Online; acessado em 04/05/2016]"
}

@misc{nerdologia40,
  author = {Atila Iamarino},
  title = {{Nerdologia 40 - Big Data}},
  howpublished = "\url{https://www.youtube.com/watch?v=hEFFCKxYbKM}",
  year = {2014}, 
  note = "[Online; acessado em 06/04/2016]"
}

@misc{nerdologia79,
  author = {Atila Iamarino},
  title = {{Nerdologia 79 - Ultron e a revolução da inteligência artificial}},
  howpublished = "\url{https://www.youtube.com/watch?v=CRy2g_-SqKY}",
  year = {2014}, 
  note = "[Online; acessado em 03/04/2016]"
}
@article{mota2006descobrindo,
  title={Descobrindo o linux},
  author={Mota Filho, Jo{\~a}o Eriberto},
  journal={S{\~a}o Paulo: Novatec},
  year={2006}
}
@article{shannon2007html,
  title={What is HTML},
  author={Shannon, Ross2011},
  journal={Saatavissa: http://www. yourhtmlsource. com/starthere/whatishtml. html [viitattu 21.5. 2014]},
  year={2007}
}
@book{cochran2012twitter,
  title={Twitter Bootstrap Web Development How-To},
  author={Cochran, David},
  year={2012},
  pages={32-35},
  publisher={Packt Publishing Ltd}
}
@article{chapman2013javascript,
  title={What is javascript},
  author={Chapman, Stephen},
  journal={URL http://javascript. about. com/od/reference/p/javascript. htm},
  year={2013}
}
@book{green2013angularjs,
  title={AngularJS},
  author={Green, Brad and Seshadri, Shyam},
  year={2013},
  publisher={" O'Reilly Media, Inc."}
}
@book{flanagan2006javascript,
  title={JavaScript: the definitive guide},
  author={Flanagan, David},
  year={2006},
  pages={1-4},
  publisher={" O'Reilly Media, Inc."}
}
@article{niederauer2004desenvolvendo,
  title={Desenvolvendo websites com PHP},
  author={Niederauer, Juliano},
  journal={S{\~a}o Paulo: Novatec},
  pages={1-4},
  year={2004}
}
@book{rada2015learning,
  title={Learning Phalcon PHP},
  author={Rada, Calin},
  year={2015},
  pages={1-8},
  publisher={Packt Publishing Ltd}
}
@article{sanner1999python,
  title={Python: a programming language for software integration and development},
  author={Sanner, Michel F and others},
  journal={J Mol Graph Model},
  volume={17},
  number={1},
  pages={57--61},
  year={1999},
  publisher={Citeseer}
}
@article{buitinck2013api,
  title={API design for machine learning software: experiences from the scikit-learn project},
  author={Buitinck, Lars and Louppe, Gilles and Blondel, Mathieu and Pedregosa, Fabian and Mueller, Andreas and Grisel, Olivier and Niculae, Vlad and Prettenhofer, Peter and Gramfort, Alexandre and Grobler, Jaques and others},
  journal={arXiv preprint arXiv:1309.0238},
  year={2013}
}
@article{monard2003conceitos,
  title={Conceitos sobre aprendizado de m{\'a}quina},
  author={Monard, Maria Carolina and Baranauskas, Jos{\'e} Augusto},
  journal={Sistemas Inteligentes-Fundamentos e Aplica{\c{c}}{\~o}es},
  volume={1},
  pages={1},
  year={2003}
}
@book{mitchell1997machine,
 title={Machine Learning},
 author={Mitchell, Thomas},
 year={1997},
 publisher={ New Delhi: McGraw Hill Education India}
}
@article{bonet2001planning,
  title={Planning as heuristic search},
  author={Bonet, Blai and Geffner, H{\'e}ctor},
  journal={Artificial Intelligence},
  volume={129},
  number={1},
  pages={8--9},
  year={2001},
  publisher={Elsevier}
}
@book{pinho2000publicidade,
  title={Publicidade e vendas na internet: t{\'e}cnicas e estrat{\'e}gias},
  author={Pinho, Jos{\'e} Benedito},
  volume={61},
  year={2000},
  publisher={Summus Editorial}
}
@misc{boscolo2009sistema,
  title={Sistema de Gerenciamento de Help Desk},
  author={Boscolo, Victor Gadelha and de Sousa, Antonio Claudio Gomez and Pedroza, Aloyzio de Castro Pinto and Boas, Sergio Barbosa Villas},
  year={2009}
}
@book{sobell2005practical,
  title={A practical guide to UNIX for Mac OS X users},
  author={Sobell, Mark G and Seebach, Peter},
  year={2005},
 pages={1-7},
  publisher={Prentice Hall Professional}
}
@article{jacks2001publicidade,
  title={A publicidade vista pela academia: tend{\^e}ncias dos anos 90},
  author={Jacks, Nilda},
  journal={M{\'\i}dia, textos e contextos},
  pages={205--219},
  year={2001}
}
@article{ferraz2016combinando,
  title={COMBINANDO FOR{\c{C}}AS INOVATIVAS E TECNOLOGIA DA INFORMA{\c{C}}{\~A}O: CASOS DAS AG{\^E}NCIAS DE PUBLICIDADE-Combining Innovative Forces and Information Technology: Case of Advertising Agencies},
  author={Ferraz, Janaynna de Moura and Silva, Debora EP and Sales, Jefferson DA},
  journal={GEST{\~A}O. Org-Revista Eletr{\^o}nica de Gest{\~a}o Organizacional},
  volume={13},
  number={3},
  year={2016}
}
@article{sarfati15prepare,
  title={Prepare-se para a revolu{\c{c}}{\~a}o: economia colaborativa e intelig{\^e}ncia artificial},
  author={Sarfati, Gilberto},
  journal={GV-executivo},
  volume={15},
  number={1},
  pages={25--28}
}
@book{norvig2014inteligencia,
  title={Intelig{\^e}ncia Artificial, 3{\textordfeminine} Edi{\c{c}}{\~a}o},
  author={Norvig, Peter and Russell, Stuart},
  volume={1},
  year={2014},
  publisher={Elsevier Brasil}
}
@book{quinlan2014c4,
  title={C4. 5: programs for machine learning},
  author={Quinlan, J Ross},
  year={2014},
  publisher={Elsevier}
}
@article{marandola2013vulnerabilidades,
  title={Vulnerabilidades e riscos: entre geografia e demografia},
  author={Marandola Jr, Eduardo and Hogan, Daniel Joseph},
  journal={Revista Brasileira de Estudos de Popula{\c{c}}{\~a}o},
  volume={22},
  number={1},
  pages={29--53},
  year={2013}
}
@article{lima2016perfil,
  title={PERFIL S{\'O}CIO-DEMOGR{\'A}FICO, COMPORTAMENTAL E SOROL{\'O}GICO DA POPULA{\c{C}}{\~A}O EM BUSCA DO TESTE R{\'A}PIDO DIAGN{\'O}STICO DE HIV NO MUNIC{\'I}PIO DE LORENA/SP},
  author={Lima, Dirce Maria de Moura and Lopes, Elaine Cristina Miquilini and Falavigna, Mara Filomena and C{\'e}lia, Regina and Moraes, Tanise de Oliveira},
  journal={Revista Eletr{\^o}nica de Enfermagem do Vale do Para{\'\i}ba},
  volume={1},
  number={08},
  year={2016}
}
@article{salvador2016big,
  title={Big Data na Gest{\~a}o de Crise de Marca: Um Ensaio Explorat{\'o}rio},
  author={Salvador, Alexandre Borba and Ikeda, Ana Akemi},
  journal={Revista Interdisciplinar de Marketing},
  volume={5},
  number={1},
  pages={3--14},
  year={2016}
}
@article{silva2016ciencia,
  title={Ci{\^e}ncia Pol{\'\i}tica na era do Big Data: automa{\c{c}}{\~a}o na coleta de dados digitais},
  author={Silva, Denisson and Meireles, Fernando},
  journal={Revista Pol{\'\i}tica Hoje},
  volume={24},
  number={2},
  pages={87--102},
  year={2016}
}
@article{souza2015agentes,
  title={Agentes inteligentes: arquiteturas, metodologias e a engenharia de software orientada a agentes},
  author={Souza, MSc Hugo Vieira L},
  year={2015}
}
@incollection{sadegh2015clinical,
  title={Clinical Decision Support Systems},
  author={Sadegh-Zadeh, Kazem},
  booktitle={Handbook of Analytic Philosophy of Medicine},
  pages={705--722},
  year={2015},
  publisher={Springer}
}
@book{freeman2008use,
  title={Use a cabe{\c{c}}a!: HTML com CSS e HTML},
  author={Freeman, Elisabeth},
  year={2008},
  publisher={Alta books}
}
@article{borsato2012mysql,
  title={MySQL e a comunidade de software livre},
  author={Borsato, Frank Helbert},
  year={2012}
}
@article{matos1995manual,
  title={Manual operacional para a regress{\~a}o linear},
  author={Matos, Manuel Ant{\'o}nio},
  journal={Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto},
  year={1995}
}
@book{garreta2013learning,
  title={Learning scikit-learn: Machine Learning in Python},
  author={Garreta, Ra{\'u}l and Moncecchi, Guillermo},
  year={2013},
  publisher={Packt Publishing Ltd}
}